美國官方報告指趙小蘭利用職權助家人拓展中國生意

〔即時新聞／綜合報導〕美國運輸部督察長辦公室3日提交給國會的報告指出，前華裔運輸部長趙小蘭（Elaine Chao）任內利用政府資源協助家人拓展與中國的生意，包括2017年企圖安排她和她的父親、妹妹訪問中國，與中國最高領導人會面等，恐違反倫理規範，但川普政府卸任前拒絕對趙小蘭提出控訴。趙小蘭委託的公關公司則聲稱，這份報告顯示趙小蘭並無任何不當行為。

.....

此前，眾議院監督暨政府改革委員會調查發現，趙父與中國高層關係深厚，不斷吹噓愛女對美國政府的影響力，還聲稱搭乘過川普的「空軍一號」總統專機。

報告還提到，趙小蘭辦公室工作人員在2017年被指派向國土安全部詢問一名在美國就學的外國留學生的工作許可申請進度，該名留學生曾獲得趙氏家族基金會的獎學金。據稱該名學生曾在趙氏家族航運公司「福茂集團」（Foremost Group）的紐約總部採訪過趙錫成，以便將趙的經歷與中國千禧世代分享。

前述2017年的訪中計畫後來被取消，卻引發對聯邦政府公職人員操守的質疑。趙小蘭是台灣移民，她的丈夫是參議院共和黨大老麥康奈（Mitch McConnell），2016年被前總統川普提名擔任運輸部長，今年1月國會大廈遭川普支持者攻佔後請辭。

身為共和黨國會領袖的麥康奈後來與川普反目，聲稱川普必須為國會山莊暴亂事件負責，趙小蘭迅速請辭也被外界視為與川普切割，支持川普陣營大罵2人是牆頭草，更質疑背後有中國因素作祟。

.....

支那狗真係信唔過地球毒瘤

國粹黎
唔利用先唔出奇啦

全世界都知條八婆奶到𠽌𠽌聲

落台就即查

共和黨藉趙小蘭 佢老公係共和黨參議院領袖

佢好似係台灣

過咗咁多年依家先開聲

就係台灣出身都仲咁做，先仆街

血源詛咒, 係外國有唔少台灣人都係咁啦

McConnell同E條八婆都幾撚柒
為民煮黨又奶又含 而家比人當condom
侵咁撚憎佢兩個 睇黎黨領袖換撚硬

用條八婆既trump 咪仲撚柒

有幾? 政治交換黎

但川普政府卸任前拒絕對趙小蘭提出控訴

咁小布殊同侵兩位老闆仲用佢做部長

侵唔比查

侵侵又奶共

董賤華 蔣震
大把國民黨背景商家奶共過一般人

梁孟松、蔣尚義

唔講乜野，淨係宋慶齡投共已經cls